不知為何被捕 - 高慧然

節錄

不知為何被捕 - 高慧然

桐叔黃國桐律師無端被捕，扣押超過40小時之後，終獲保釋。身為律師的黃國桐，對自己被捕一事感到莫名其妙，用「百思不得其解」形容發生在他自己身上的事。但強調會繼續在自己的崗位做自己深信及認為自己該做的事。

一個熟知法律的律師，尚且不知自己觸犯了哪條法律，因何被捕，其他從未讀過法律，缺乏法律專業知識的尋常香港人，又可以如何避免突然被捕的命運呢？

如果肥佬黎不被噤聲，讓他面對公眾說幾句，他可能也會撓撓頭說「百思不得其解」。以租務糾紛為名，把他送入囚牢，未審先判。明明涉嫌民事案件，卻鐵鏈纏身，視他為江洋大盜。他犯了甚麼法？他不知道，其他香港人不知道，他的律師可能也不知道。

《國安法》籠罩之下的香港，每。。。。。。。。。。

香港人為甚麼要逃離香港？就是為了要逃離這種「不知為何被捕」的命運。BNO逃離潮已成定局，正如WhatsApp無法阻止使用者轉投Signal的懷抱。不要問人心為何背離，先問自己為何令人死心、絕望。

Facebook：kowaiyin.yoyoko

人人都唔知 但其實人人都知

各大愛蚑尤其肥佬黎，做得"中國人"居然唔尊重芝麻第一非物質文明"莫須有"？？？